保方正式加盟祖雲達斯

Buffon joins Juve in record deal
2001-07-04 13:58
Turin, Italy - Juventus have signed Italy international goalkeeper Gianluigi Buffon from Parma, the Serie A club said on Wednesday.

The move, which also involves Juventus wing-back Jonathan Bachini moving to Parma, is believed to have made Buffon by far the most expensive keeper in soccer history.

Though Juve declined to reveal the fee, Italian media have reported the deal cost them 75 billion lire ($32.80 million) plus Bachini, valued at 30 billion lire ($13.12 million).

The move would far outstrip the previous goalkeeper's record of $15 million set by Lazio last year, when they bought Angelo Peruzzi from Inter Milan. It would also throw the future of Juve's Dutch international keeper Edwin Van der Sar into doubt.

Van der Sar had an inconsistent season and came under fire from a section of the Juventus supporters after some shaky performances in the club's Champions League campaign.

Buffon will link up with former Parma team mate Lilian Thuram who joined the Turin club last month.

The 23-year-old keeper made his debut for Parma, his only club, in 1996 and has been their first choice goalkeeper ever since.

He was set to be Italy's keeper at Euro 2000 until he was ruled out by a hand injury on the eve of the finals, but has since won back his place from Francesco Toldo.

As well as Van der Sar, Juventus also have Uruguay goalkeeper Fabian Carini on their books, giving them a trio of first-choice international goalkeepers.

2001

廢老

樓豬弱智
下次我會睇實佢

邊個放樓豬出黎牙

According to an explosive report from Sky Sports, Gianluigi Buffon and Juventus are about to reach a deal for his return to play alongside Ronaldo.

樓主我屌你咩